516585
3692
Bằng một phong cách hài hước, châm biếm nhưng đầy triết lý của một người được gọi là "trong giới giang hồ" vì kiến thức của ông không chỉ đến từ sách vở, báo chí mà còn được tôi luyện qua thực tiễn công việc và cuộc sống; tác giả đã trình bày một luận điểm hết sức độc đáo và đáng để chúng ta suy ngẫm: cuộc sống là đầy rẫy những điều mong manh, dễ vỡ; và những quy luật của xã hội không phải là trung bình tính theo phân phối hình chuông; mà là những hiệu ứng kẻ thắng-giành-hết hay phân phối theo hình mũ, hay nói đơn giản: 1% cá thể nắm giữ 99% giá trị của một tập hợp mẫu. Những gì được xem là bền chắc, chỉ là mang tính tạm thời (có thể ngắn hoặc dài). Vậy để đối mặt với sự mong manh đó, phải làm sao? Tác giả cho rằng: đừng mất thời gian dự báo là khi nào sẽ xảy ra đổ vỡ, vì điều đó ngoài tầm của khoa học rồi; mà hãy thực hiện nguyên tắc dự phòng: trong trường hợp đổ vỡ, thì khi đó lộ trình sẽ là gì? Một nhận định đáng quan tâm khác của tác giả, với cảm hứng từ câu "đừng bao giờ bỏ hết trứng vào một rổ", đó là: một hệ thống lành mạnh và đảm bảo sự tồn tại của nó theo thời gian (là kẻ gây ra sự đổ vỡ) khi các cá thể của nó hy sinh trong quá trình chọn lọc. Điều này nghĩa là hệ thống đó chỉ tuân theo luật chơi duy nhất là các cá thể được tự do phát triển theo các chiều hướng để đảm bảo khi biến cố xảy ra, những cá thể nào thích nghi sẽ đảm bảo cho sự tồn tại của hệ, những cá thể khác sẽ bị đào thải. Những hệ thống nào xây dựng chỉ nhằm đảm bảo sự tồn tại của toàn bộ cá thể sẽ không đủ sức ứng phó với một sự thay đổi đột ngột của môi trường.
4
139303
2017-01-30 13:56:10
--------------------------
473674
3692
Mình biết đến cuốn sách này qua bài viết của Tony Buổi Sáng, và mặc dù sách hơi nhiều tiền (do khá dày) nhưng mình vẫn tìm mua. Khi mới mua về mình rất hào hứng đọc sách nhưng cho đến bây giờ mình vẫn chưa đọc được hết cuốn. Cuốn sách có văn phong hơi hàn lâm. Từng trang sách đều chứa rất nhiều thông tin ở nhiều lĩnh vực khác nhau và buộc người đọc phải tư duy khá nhiều để có thể nắm bắt được nội dung, thông điệp mà tác giả muốn truyền tải. Tuy nhiên đây vẫn là một cuốn sách bổ ích để luyện thêm một khả năng cần có trong thế giới hiện đại. Mình vẫn sẽ dành thời gian để đọc nốt cuốn sách và luyện tập để có thể phản xạ tốt hơn khi đối diện với nghịch cảnh.
4
110264
2016-07-10 20:28:43
--------------------------
467815
3692
Vài năm trước , tôi đã tình cờ được đọc qua Thiên Nga Đen của Nassim Taleb và bản thân tôi cực kì ấn tượng với cái lối suy nghĩ mới lạ lùng làm sao của ông. Do đó, khi thấy ông cho xuất bản tác phẩm mới tôi đã nhanh chóng mua ngay một quyển. Với Khả năng cải thiện nghịch cảnh, lại một lần nữa cả thế giới choáng ngợp với những phát hiện của ông, Taleb đã bóc mẽ các vị chuyên gia (tự nhận) trong các lĩnh vực tài chính, y khoa, cơ khí điện tử...và phơi bày những "đóng góp thật" của họ cho mọi người.

Về cơ bản thì đây là một quyển sách hay, tuy nhiên tôi vẫn cảm thấy hơi thất vọng, không phải với những suy nghĩ của Nassim Taleb, mà là với quyển sách. Phong các viết của ông có thể nói là khó tiêu hóa, dài dòng, chưa kể cả những cảm xúc có phần tiêu cực mỗi khi nhắc đến các vị giả chuyên gia (fragilista). Một điểm thất vọng khác là những ví dụ của ông có phần khá gượng ép, những lập luận lại thiếu số liệu cụ thể cũng như những trích dẫn lại không có nguồn rõ ràng. 
Thật là không sao hiểu nổi!.

4
78693
2016-07-04 12:22:24
--------------------------
459093
3692
"Antifragile" có nghĩa là gì? Thật ra tên sách Khả Năng Cải Thiện Nghịch Cảnh cũng không thể hiện hết được ý nghĩa của Antifragile hay những gì tác giả gửi gắm vào cuốn sách. Tuy nhiên, không dễ để dịch từ này, nhưng thiết nghĩ, nên để tên tiếng anh cho cuốn sách (in nổi) và kèm tên đã dịch (in nhỏ hơn) thì thích hợp hơn. Fragile là "mong manh", Antifragile là chống lại "mong manh". Đây là một cuốn sách tuyệt vời cho cả những ai đang thuận lợi lẫn "nghịch cảnh". Sau khi đọc cuốn sách, tôi đúc kết lại được một điều rằng: Cuộc sống là muôn vàn những biến cố, mặt sấp hay mặt ngửa đều có ý nghĩa của nó, thế nên đồng tiền mới có hai mặt. Kết quả không quyết định bởi "sấp" hay "ngửa" mà bởi cách ta đương đầu với thử thách. 
5
596865
2016-06-25 19:56:02
--------------------------
454474
3692
Nội dung quyển sách là sự phân tích về tự nhiên, xã hội, con người,... những bất định trong cuộc sống mà nhờ đó ta có thể chuyển biến theo hướng có lợi cho mình. Nassim Taleb còn đề cập đến rất nhiều lĩnh vực khác như triết học, lịch sử, kinh tế văn học, sinh học, thể hiện kiến thức uyên thâm của ông, cũng do hiểu biết nhiều nên tư tưởng trong từng trang sách của ông rất đáng giá, tuy hơi khó đọc nhưng nghiền ngẵm thì thật là những bài học đáng giá.
Có thể nói là quyển sách bự nhất của mình từng mua, bìa trắng,có bookmark,thơm mùi giấy mới chữ vừa phải nhìn rất thích mắt. Nói chung về hình thức mình rất hài lòng
5
1379275
2016-06-21 23:04:23
--------------------------
436079
3692
Trước giờ chủ yếu mình đọc những tác phẩm có nội dung liên quan đến tình cảm, đời sống là chủ yếu, trong đó cũng có một số cuốn sách dạy về kỹ năng, nhưng quả thật đối với mình đây là cuốn sách khó nhai nhất, nên các bạn phải thật sự tập trung thì mới hiểu hết được ý đồ của tác giả.
Giống như tiêu đề của cuốn sách, nó gợi cho bạn có một suy nghĩ khi vừa lướt qua là "có thể bạn sau khi đọc xong cuốn sách này, mình sẽ cải thiện được một số hoàn cảnh nhất định" nhưng điều mà cuốn sách này mang lại không chỉ có thế, nó còn giúp bạn biết được nhiều kiến thức bên ngoài hơn nữa, nên có một cuốn sách như vậy trong tủ sách của bạn.
5
1176595
2016-05-26 09:42:53
--------------------------
430820
3692
Ai sống trong đời đều gặp không ít những nghịch cảnh, hầu như ai cũng sợ những nghịch cảnh đó, nhưng nếu cuộc sống mà cứ bình lặng quá thì sẽ rất nhàm chán và vô nghĩa. Cuộc sống cũng được hưởng lợi nhờ căng thẳng, xáo trộn, biến động và hỗn loạn. Vì vậy mà khi nhìn đầu đề cuốn sách này đã gây cho mình sự tò mò và hứng thú. Sách có giá thành khá cao so với cuốn khác, chắc có lẽ có chất lượng về nội dung không tồi. Lại được tiki giảm giá đợt sale mạnh nên mình đã quyết định mua nó. Thật sự sách khá khó đọc, mình phải đọc hai lần để hiểu xuôi được nội dung, nhưng rất hay đem lại cho người đọc tầm nhìn mới
5
1348984
2016-05-15 22:08:50
--------------------------
420500
3692
Mình đã thích đọc sách của Nassim Nicholas Taleb từ hồi đọc quyển Thiên Nga Đen cho đến khi thấy ông ra thêm một quyển sách nữa thì đã mua ngay về đọc. Quyển sách viết theo một lối tư duy hoàn toàn khác biệt, những vấn đề bạn cho là hiển nhiên hoặc trước giờ vẫn nghĩ là đúng thì tư tưởng đó se bị phản bác lại bằng toàn bộ những nghiên cứu và lập luận của tác giả. Cái tên hưởng lợi từ hỗm loạn nghe thật hấp dẫn, tác giả chứng minh thế giới càng hỗn loạn thì chúng ta càng được lợi. Bản dịch tuy có phần hơi khó hiểu và không được liên kết nhưng nhìn chng đây là một quyển sách nên đọc.
4
196347
2016-04-23 11:41:11
--------------------------
417586
3692
Có thể nói mình rất thích lối viết sách sáng tạo,thông minh của tác giả. Tác giả mở ra nhiều lối suy nghĩ,nhiều phương án giải quyết cho một vấn đề làm đầu óc mình linh hoạt hơn. Để cảm nhận hơn 600 trang sách,bạn cũng cần một chút kiên nhẫn để tiếp thu quá nhiều kiến thức cũng như nhiều điều mới mẻ trong từng trang sách mang lại. Nhưng lối viết đầy lôi cuốn và thông minh thì đối với mình, mình lại nghiện cuốn này. Với ai ham học hỏi và cần sự sáng tạo thì đây là lựa chọn sáng suốt. Chất lượng sách thì mình chưa hài lòng lắm vì giấy thì màu hơi tối và mỏng nữa,nên lúc đọc cần cẩn thận một chút. Nói chung,sách hay!!!
4
625002
2016-04-17 12:05:27
--------------------------
393661
3692
Mình đã mua cuốn sách này về và rất thích thú khi đọc cuốn sách này ! Khả Năng Cải Thiện Nghịch Cảnh là cuốn sách được Tony buổi sáng giới thiệu cho các bạn nằm trong tập những cuốn cần phải đọc. Nội dung cuốn sách trình bày làm thế nào bản thân mỗi người có thể vươn lên trong một thế giới đầy khó khăn thử thách ! Các bạn hãy tìm đọc để cải thiện khả năng và hoàn thiện bản thân mình ! Cuộc sống luôn có những khó khăn thử thách hãy cố gắng bước lên thì khó khăn sẽ nằm sau lưng của bạn ! 
5
855203
2016-03-09 08:37:21
--------------------------
392299
3692
Khả năng cải thiện nghịch cảnh là cuốn sách đáng để đọc! Với những phân tích về sự vật, con người, kinh tế,... với sự bất ổn tồn tại và cách hưởng lợi từ những bất ổn đó. Tác phẩm được viết một cách đầy triết lý nên cần phải đọc chậm và nghĩ sâu mới có thể hiểu được những gì tác giả muốn truyền đạt. Đọc sách mới thấy được kiến thức sâu rộng đáng ngưỡng mộ của tác giả. Có thể nói đây là một quyển sách đáng để đọc trong thời đại "thế giới phẳng" này!
4
193942
2016-03-06 17:51:27
--------------------------
384474
3692
Quyển sách Khả năng cải thiện nghịch cảnh là quyển sách rất hay, rất thú, về nội dung, lần cách trình bài, cách diễn đạt, cách tác giả truyền tải nội dung đến người đọc một cách tự nhiên và cho thấy tác giả là người uyên bát uyên thâm đáng kính trong, sách dẫn dắt người đọc từ từ làm cho người đọc hiểu và thấm được nội dung sách gởi đến người đọc. Mình rất thích quyển sách này, cá nhân mình thì sách đẹp, trình bày rất tốt hi hi. Là quyển sách các bạn nên xem.
5
853243
2016-02-22 14:01:39
--------------------------
359171
3692
Khả năng cải thiện nghịch cảnh của tác giả: Nassim Nicholas Taleb, cuốn sách đã phân tích rất kĩ càng về rất nhiều vấn đề như là: các quyết định trong đời sống, chính trị, quy hoạch đô thị, chiến tranh, tài chính cá nhân, các hệ thống kinh tế, và y khoa, hay là vấn đề phát minh đổi mới thông qua thử nghiệm và sửa sai,...Đây là cuốn sách mình lựa chọn để dành tặng cho người bạn nghiền sách và khá ham tìm hiểu về thế giới xung quanh. Chất lượng giấy cũng tốt  không phải là loại giấy trắng tinh dễ bị lóa mắt 
4
666205
2015-12-26 16:36:14
--------------------------
347938
3692
Một quyển sách làm thay đổi cách nhìn của mọi người từ trước đến giờ. Nassim tablet  đã giúp người đọc hình dung được tầm quan trọng của sự trải nghiệm và sửa sai , phá bỏ suy nghĩ từ lý thuyết đến thực hành. Cách nhìn nhận của ông cùng với sự yêu thích ngẫu nhiên làm nên một quyển sách tuyệt vời. Nó giúp ta thấy được những kết quả như là ông tiên đoán vậy. Mặc dù mình chưa đọc cuốn " thiên nga đen" nhưng mình cũng hình dung được ít nhiều đến biến cố thiên nga mà ông đề cập. Đây chính là cách nhìn  nhận đúng đắn mà mọi người cần xem xét để thấy rằng sẽ có rất nhiều điều tự nhiên luôn là mạnh nhất.
5
626600
2015-12-05 11:17:12
--------------------------
342204
3692
Mới đọc hơi khó hiểu. Càng đọc thì rút ra được nhiều điều. Nên đọc nơi yên tĩnh và không bận việc gì. Nên lướt qua phần mở đầu, vì người dịch nói lan man quá :))
Sách được viết rất công phu và cũng kén người đọc. 
Tuy nội dung nói về nhiều lĩnh vực nhưng trọng tâm lại liên quan đến nhiều vấn đề về kinh tế. Có nhiều chỗ người dịch diễn đạt chưa đúng ý tác giả. Dễ làm cho người đọc hiểu sai nghĩa.
Nói chung. Những ai học kinh tế mà không được đọc thì thật là 1 sai lầm thật lớn :))

5
611890
2015-11-23 22:58:12
--------------------------
338611
3692
Phải nói rằng đây là cuốn sách khó đọc. Thế nhưng nếu bạn quan tâm tới vấn đề Thiên Nga Đen thì đây là cuốn sách cần phải đọc. Bạn có thể đọc bản Tiếng Anh để hiểu rõ thêm vấn đề. Những hiện tượng ngẫu nhiên cực độ đang ngày càng xuất hiện nhiều trong thế giới của chúng ta ngày nay, thế Nassim Nicholas Taleb luôn cố nói với chúng ta rằng, những sự kiện đó không thể nào có thể dự đoán được cho dùng các kỹ thuật tính toán hiện đại đến thế nào, ông chỉ khuyên chúng ta nên phân tích tác động của nó và làm sao có thể giảm thiệt hại tốt nhất khi những sự kiện đó xuất hiện.

Đọc cuốn sách này, chúng ta sẽ có những quan điểm, những bài học để có thể ứng phó trong thế giới này. Cuốn sách thành công trong việc tạo cho người đọc suy nghĩ, lôi cuốn. Hy vọng mọi người sau khi đọc xong sẽ có khả năng "anti-fragtile" hơn.

5
951835
2015-11-16 16:14:18
--------------------------
335038
3692
Lần đầu đọc cuốn sách này, thấy thực sự khó hiểu, đôi chỗ hiểu được chút chút nhưng vẫn kiên nhẫn để tiếp tục đọc. Mỗi ngày đọc một chút, dành thời gian để ngẫm nghĩ thêm rồi mới tiếp tục đọc. Cứ thế, từng câu chữ dần sáng tỏ, tâm trí như có một điều gì đó mới lạ len lỏi khiến mình cảm thấy thực sự thích thú. Một cuốn sách không chỉ để đọc nhưng cần đến sự tư duy, đào sâu suy nghĩ. Đôi chỗ dịch hơi khó hiểu, nhưng đọc nhiều lần cũng hiểu được dụng ý của tác giả. Mỗi lúc hiểu thêm được một điều gì đó viết trong sách là thấy trong mình có một sự vui thích không diễn tả được thành lời...

4
606122
2015-11-10 13:43:32
--------------------------
326190
3692
Không biết do trình độ mình hay do người dịch mà đọc cuốn này cứ như khổ sai vậy. Nghe review sách rất nhiều và nghĩ là hay nhưng sau khi đọc hết cuốn sách, chẳng bao nhiêu kiến thức từ quyển sách đọng lại cho mình vì quá khó hiểu.
Văn phong hàn lâm, mang tính nghiên cứu khoa học hành vi của con người. Tuy nhiên hình như đây là ý đồ của tác giả. Mỗi chữ đều không thừa. Người đọc phải ngẫm nghĩ, suy nghĩ rất nhiều mới hiểu được trọn ý.
Bìa sách bao đẹp, thiết kế bắt mắt.
3
590813
2015-10-25 02:20:58
--------------------------
325821
3692
Sau gần 200 trang đầu tiên của quyển sách thì mình xin được đánh giá như thế này: đây là một quyển sách khá là khó đọc, nếu bạn nào tiếp cận sách với mục đích lấy kiến thức thì hãy mua nó, bạn sẽ không thất vọng. Ý tưởng chủ đạo của Antifragile là tác giả muốn chứng minh mình không phải là một người nói suông, ông đã giới thiệu Thiên Nga Đen trước đó và lần này ông dùng gần 600 trang sách của mình để đưa ra các giải pháp "thu phục" Thiên Nga Đen mà tựa đề gọi là Khả Năng Cải Thiện Nghịch Cảnh. Quyển này dày khoảng 600 trang, hình thức không có gì phải chê. Mình mất khoảng 1 tháng để đọc được 200 trang đầu, nhưng để hiểu hết nội dung của quyển này bạn cần rất nhiều kiến thức, tác giả đưa ra rất nhiều ví dụ thuộc nhiều lĩnh vực khác nhau từ nhà nước Ai Cập cho đến Hoa Kỳ, nhưng một khi đã hiểu được ý tưởng chính của tác giả thì bạn có thể tiếp cận quyển sách nhanh hơn nhiều. Một điều nữa đây là quyển kế thừa hai quyển trước của Taleb nên nếu bạn nào có thời gian thì hãy đọc The Black Swan trước quyển này chắc chắn tốc độ đọc sẽ tăng đáng kể ^^ 
P/s: xin được phép giới thiệu một đoạn trích dẫn mình khá là thích :D 
"Luôn có những cái bẫy được giăng sẵn trong bất kỳ loại kiến thức nào mà chúng ta có được nhờ quan sát. Lấy ví dụ về một con gà tây được cho ăn mỗi ngày. Việc mỗi ngày được cho ăn sẽ giúp cho con gà tây tin rằng quy luật chung của cuộc đời nó là nó sẽ được cho ăn mỗi ngày bởi những con người thân thiện "luôn vì lợi ích tốt nhất của nó". Vào một buổi chiều trước ngày Lễ Tạ Ơn, có một chuyện bất ngờ xảy đến với con gà tây đó. Nó phải tự xem xét lại niềm tin của mình."
5
581182
2015-10-24 12:16:05
--------------------------
324408
3692
Về phong cách viết: như tác giả đã viết từ ngay những chương đầu, logic của cuốn sách là không có logic gì cả, tất cả tập trung vào tính "mong manh" và "khả năng cải thiện nghịch cảnh", cấu trúc cuốn sách giống như chính tư tưởng chủ đạo của nó vậy, bản thân cuốn sách là cả một "nghịch cảnh" cho người đọc, khó hiểu, không theo bất cứ một mạch nào nhưng lại thông suốt và thâm thúy.
Về nội dung và tư tưởng của cuốn sách: Thực sự thì tôi rất khâm phục tác giả và cả dịch giả - người đã chuyển tải ý tưởng của tác giả sang ngôn ngữ tiếng Việt - về tầm hiểu biết và tư duy minh triết. Cuốn sách đề cập đến nhiều hình thái của "nghịch cảnh", "tính mong manh" của thế giới hiện tại và sức mạnh nội tại trong mỗi cá thể của thế giới. Có thể coi như đây là một tư tưởng mang tầm triết học - bao quát thế giới quan về mọi thứ - của tác giả. Tất nhiên, đã là tư tưởng triết học thì cần đọc đi đọc lại nhiều lần, ngâm cứu kỹ càng và cả trải nghiệm bằng cuộc sống của bản thân mới mong chạm được đến điểm khởi đầu của nó.
Tóm lại, đây là một cuốn sách rất hay cho những ai đam mê khám khá những gì mới lạ của thế giới và mong muốn cải thiện bản thân và cả thế giới.
5
691431
2015-10-21 09:20:13
--------------------------
322394
3692
sách hay do TNBS giới thiệu. Nói về Tiki: giao hàng nhanh, sách gốc, bọc kỹ lưỡng.
Về sách: hình thức rất đẹp, bìa tốt.
Về nội dung: sách hướng cá nhân tới những nhận thức bao quát về các quy luật sống. Đúng như cái tên, con người sống để cải thiện nghịch cảnh, biến nghịch cảnh thành thế mạnh của mình. Từng câu từng chữ rất cô đọng, cần có thời gian thấm vào. Cám ơn các dịch giả đã chuyển ngữ rất súc tích cho tác phẩm ngoại văn này. 
Tuy nhiên đó cũng là một trở ngại, sách không phải là để đọc với tính chất qua loa, giải trí, cần động não và trải nghiệm nhiều.
4
514206
2015-10-16 10:17:16
--------------------------
322093
3692
Cảm nhận đầu tiên khi ĐẬP HỘP, CẦM SÁCH, đó là : Sách dày. 
Đọc những dòng đầu tiên mới thấy đáng đồng tiên bát gạo. Nhưng nói thật, phải kiên nhẫn, ngầm nghĩ mới hiểu được hết những câu từ của tác giả, đây là lần đầu tiên, tôi đọc tác phẩm của tác giả này nên cố gắng đọc kỹ, nghiền ngẫm.
Hiện tại, tôi vẫn chưa đọc xong sách này, nhưng tự nhận thấy từng trang rất bổ ích cho những người trẻ.
Xin gửi lời cám ơn Tiki.vn đã rất kịp thời và nhanh chóng trong việc xác nhận, cũng như giao hàng, cách làm việc rất chuyên nghiệp.
4
557048
2015-10-15 16:04:23
--------------------------
320461
3692
Những nghịch cảnh đến theo cách của nó và không phải lúc nào cũng có thể dự báo trước. Chúng ta có thể cải thiện hoặc làm tốt hơn, nó tùy thuộc vào kiến thức, kinh nghiệm tích lũy, kỹ năng bản thân và một cái đầu yêu thích những thử thách và những điều mới mẻ.
Lời của tác giả rút ra là " Sự khôn ngoan khi ra quyết định quan trọng hơn nhiều so với tri thức ". Khả năng cải thiện nghịch cảnh không dừng lại ở mức mạnh mẽ mà còn có thể cải biến và ( hoặc ) trở nên tốt hơn sau biến cố.


4
323557
2015-10-11 11:33:59
--------------------------
314698
3692
Bạn thật sự phải rất kiên nhẫn để đọc tới trang cuối cùng của cuốn sách này. Vì nhiều từ  ngữ chuyên ngành, cần phải suy ngẫm khi đọc, nên đọc mỗi ngày khoảng 10 trang. Một cuốn sách đáng để mua, đáng đọc cho các bạn trẻ. Các lời dẫn khi mới vào sách thực sự rất dài và rất khó đoạn. Nhưng bắt đầu đoạn sau thì rất hay và lôi cuốn người đọc.Mình mua cuốn sách này thông qua giới thiệu của dượng Tony và mình thực sự hài lòng khi rinh cuốn sách này về nhà.
4
436296
2015-09-26 22:37:21
--------------------------
314447
3692
rất hài lòng với cách thức làm việc của tiki.vn, giao hàng rất nhanh, gọn lẹ mà đóng gói cũng rất cẩn thận, đặc biệt là sách được giảm giá rất nhiều so với giá bìa, mình là sinh viên, mặc dù thích đọc sách nhưng giá tiền mua sách quá cao cũng là một lý do khiến mình e dè trong việc chọn mua sách. Hy vọng tiki.vn sẽ tiếp tục duy trì nhiều ưu đãi cho khách hàng như vậy nữa. Nghe bảo quyển sách này rất khó đọc nhưng một khi đã đọc hiểu thì rất bổ ích nên mình đã mua. cảm ơn tiki.vn rất nhiều, sẽ tiếp tục ủng hộ tiki.vn
4
742968
2015-09-26 07:21:55
--------------------------
312453
3692
Đưa ra những điều nghịch lý với tư tưởng vốn có của số đông ngay từ đầu: yêu thích sự sai lầm và đổ vỡ rồi tận dụng nó. Cuốn sách cuốn hút ngay từ đầu đến tận những trang cuối cùng. Khó có thể đặt nó xuống vào giữa chừng dù cho đây là một cuốn sách dài. Tác giả đập bể lần lượt các tượng đài và hệ thống, từ đó xây dựng luận điểm vững chắc cho chính cuốn sách. Chỉ có một băn khoăn là, cuốn sách này đã tạo nên một dạng kinh nghiệm, vậy liệu nó có bị đập bể như chính cuốn sách này đã phá tan những kinh nghiệm khác?
5
61589
2015-09-21 12:13:38
--------------------------
310767
3692
Mới đầu nghĩ chắc cuốn sách giấy xịn nên mắc tiền chứ không để ý số trang, khi nhận được sách thì khá shock vì to và dày kinh khủng. Mình biết đến cuốn sách này vì Tony khuyên đọc, tuy chưa đọc hết, nhưng nhìn nhận sơ qua thì cuốn sách trình bày khá chi tiết, từ sự hỗn loạn không tránh khỏi cho tới việc làm lợi từ hỗn loạn thay vì trở thành một bãi chiến trường sau bãi hỗn loạn đó. Một cuốn sách bổ ích cho những con người trẻ tuổi chưa biết mùi của sóng gió để có thể đương đầu đón trước khó khăn
4
6274
2015-09-19 19:38:25
--------------------------
310718
3692
Sau khi biết cuốn này được xuất bản ở VN mình có tìm hiểu về tác giả và tìm mua khắp nơi thiên nga đen nhưng không được. Cuối cùng đành lên thư viện cày dần. Cũng thú vị không kém thiên nga đen, đây là 1 cuốn sách khá kén người đọc bởi nó không phải là cuốn sách thư giãn mà có khi còn hao tổn nhiều tâm trí hơn là đi học. Nếu như thiên nga đen mở ra cho người đọc những góc nhìn mới về những sự việc cũ thì khả năng cải thiện nghịch cảnh chính là lời giải đáp câu hỏi còn bỏ ngỏ ở thiên nga đen. Sách của Nassim cung cấp rất nhiều kiến thức đòi hỏi bạn phải thật sự tập trung và cầu thị khi đọc nhưng lại đem đến những kết quả rất thú vị. Như nhiều bạn đã đánh giá cuốn này khá khó đọc, vì vậy mình khuyên ai muốn mua nên đọc thiên nga đen trước để có thể "dễ nuốt" cuốn này hơn, cũng là để hiểu được ngọn ngành những điều Nassim muốn truyền tải :)
5
720940
2015-09-19 19:07:03
--------------------------
309148
3692
Cuốn sách "Khả Năng Cải Thiện Nghịch Cảnh" tác giả chia sẻ về " chúng ta không đưa ra lý thuyết vào thực hành. Chúng ta tạo ra lý thuyết từ thực hành". Đây là một chiêm nghiệm gây sửng sốt, mà tác giả không chỉ áp dụng vào linh vực tài chính mà cả y khoa, khoa học và triết học. Những phương pháp điều trị thành công "đúc kết từ những suy nghiệm rút ra từ kinh nghiệm" đã phải chiến đấu với những lý thuyết giáo điều từ trên xuống. Cuốn sách khá dày, nó giống như một cuốn từ điển để ta có thể dựa vào những chia sẻ của tác giả để có thể rút ra bài học, kinh nghiệm, để từ đó áp dụng vào thực tế cuộc sống của mỗi người. 
5
156324
2015-09-18 22:28:42
--------------------------
308893
3692
Qua Tony buổi sáng mình mới biết tới quyển sách này và cứ suy đi nghĩ lại mới quyết định rinh về nhà. Ấn tượng đầu tiên là sách quá "khủng" mặc dù đã biết trước số trang qua mô tả chi tiết nhưng mình không khỏi bất ngờ khi thấy độ dày của nó. Đúng như dượng Tony và tác giả có đề cập là quyển sách này không thể đọc lướt như các quyển sách khác mà phải nghiền ngẫm từng câu từng chữ. Nói thật, những bạn nào mua vì tò mò thấy dượng Tony đề cập mà không thật sự yêu thích sách thì nên từ bỏ ý định rinh về nhà đi nhé vì quyển sách này vô cùng khó nhằn, khó vô cùng. Ban đầu khi đọc sách mình nản ghê lắm nhưng vì suy nghĩ "nó phải có gì đó mà lại có sức hút đến như vậy, và chẳng phải dượng Tony đã nói là khó, cần phải nghiền ngẫm mới thấu hết các giá trị của nó." Mình kiên nhẫn đọc từng trang, từng dòng rồi thấy ít ra mình cũng có thêm hiểu biết về những lĩnh vực mà mình chưa được biết. Điểm mà mình rất không thích ở quyển sách này không phải vì nó khó nhằn mà vì mấy lời mở đầu loanh quanh, dài dòng dẫn người đọc đi quá nhiều. Cố gắng, cố gắng đọc hết sách thôi nào.
4
663152
2015-09-18 21:28:39
--------------------------
306624
3692
Mình biết tác giả cũng như tác phẩm này khá lâu, tuy nhiên mình đã phải cân nhắc rất kỹ trước khi mua quyển này.
Thứ nhất, phải nói đây thật sự là một quyển sách khá khó đọc, bởi tá phẩm khá nhiều khái niệm mới (đối với mỗi người chúng ta) cũng như cách tiếp cận sự vật hiện tượng của tác giả cũng khá lạ lẫm nếu người đọc chưa quen đôi khi sẽ có cảm giác như không hiểu gì hết.
Thứ hai là thông tin mà tác giả cung cấp khá rộng lớn, điều này khiến mình phải động não khá nhiều, khi đọc phải tìm nơi thật sự yên tĩnh để tiếp thu trọn ven những thông tin mà tác giả muốn gửi gắm.
Tuy nhiên, với những ai đam mê phát triển tư duy, mở rộng thế giới quan của bản thân thì quyển này thật sự rất đáng đọc, nó cho người đọc nhiều điều khá thú vị và mới mẻ.
4
315066
2015-09-17 18:04:51
--------------------------
305959
3692
Đây là quyển sách thứ ba mình mua theo gợi ý của dượng Tony. Ấn tượng đầu tiên khi đặt sách là giá tiền khá cao, tuy nhiên khi nhận sách mới hiểu được vì sao đắt thế. Ngay những trang đầu mình đã cảm nhận được quyển sách này thực sự khó “nhai”, phải đọc từ từ và suy ngẫm, đó cũng là lý do đến nay mình vẫn chưa đọc hết quyển này ! ^^. Đây là quyển sách giới trẻ đáng mua, đáng đọc, đáng học hỏi vì nội dung sách rất đồ sộ và dạy cho ta kỹ năng sống khá tốt, biến nghịch cảnh thành điều có lợi cho mình là điều không phải ai cũng nghĩ ra được và không phải ai cũng có thể làm được, quyển sách này giúp ta biết cách ứng phó với cuộc sống một cách tích cực nhất! Vì vậy các bạn nên dành ngay một quyển để đầu giường hay kệ sách nhé!
5
285941
2015-09-17 11:33:54
--------------------------
305770
3692
Thực sự nhờ theo dõi trang Tony buổi sáng trên mạng mà được khuyên đọc cuốn này. Mình ở tỉnh lẻ nên tìm cuốn này cũng khó, vào tiki đặt mấy lần nhưng vướng một số quyển hết hàng nên mãi đợt này mới đặt được sách. Nhận được mấy quyển sách mà vui như bắt được vàng. Chất lượng sách thì khỏi phải chê giấy dày và trắng, chữ rõ nét rất dễ đọc. Lúc đầu còn thắc mắc sao cuốn này đắt thế, đến khi nhận được sách thì thấy nó dày thật, chắc mình sẽ phải nghiền ngẫm lâu đây. Dù sao cũng chỉ mới ngó qua quyển sách nhưng có suy nghĩ thế này: Sách nào Tony đã khuyên đọc thì chắc chắn phải đọc.
4
470181
2015-09-17 09:49:19
--------------------------
304727
3692
Quyển này đồ sộ, ban đầu hơi nản khi bắt đầu đọc. Đọc rồi thì cũng thấy đúng là vậy thật nhưng mà không phải do chán, mà do lượng thông tin nhiều và cần phải động não nhiều. 
Chân thành là không nên đọc 1 lèo quyển này đâu, sẽ quên  trước quên sau, không thấm được những bài học trong đây. Mỗi ngày đọc nửa chương hoặc 1 chương thôi, suy ngẫm lại vào những trường hợp thực tế hoặc ít nhất tưởng tượng xem nếu mình trong hoàn cảnh ấy thì sẽ ra sao. 
Quyển gối đầu giường yêu thích của mình trong năm nay.
Cảm ơn Tony Buổi Sáng đã giới thiệu quyển này. 
5
558163
2015-09-16 16:51:16
--------------------------
304273
3692
Mình được biết cuốn sách thông qua giới thiệu của Tony Buổi Sáng. “Khả năng cải thiện nghịch cảnh” của Nassim Nicholas Taleb đúng như cái tên của nó. Tuy đã được Tony Buổi Sáng cảnh báo ngay từ đầu là cuốn sách rất dày, giá rất mắc nhưng giá trị ẩn chứa bên trong cuốn sách thì khỏi chê. Khi thấy tiki hỗ trợ giá tốt nên tôi quyết định mua ngay. Đến bây giờ tôi vẫn chưa đọc hết cuốn sách, lý do không phải bởi vì cuốn sách dày nhưng vì từ ngữ của cuốn sách rất khó cảm nhận và thấu hiểu. Tôi phải tập trung đọc đi đọc lại 2-3 lần mới cảm nhận được ý tác giả muốn truyền đạt. Sau khi bạn đã thấm nội dung bên trong cuốn sách, hiểu được ý nghĩa của nó bạn mới thấy cuốn sách thật có giá trị, rất phù hợp với cái giá của nó. Cuốn sách với nội dung mang ý nghĩa sâu sắc như cho ta thêm sức mạnh để tự tin đối mặt với mọi khó khăn trong cuộc sống. Dù ở bất cứ hoàn cảnh nào, nếu bạn có khả năng chịu đựng tốt, có ý chí mãnh liệt, có tinh thần lạc quan thì chắc chắn bạn sẽ vượt qua được rào cản khó khăn và chiến thắng bản thân, chiến thắng nghịch cảnh. 
5
707715
2015-09-16 12:11:50
--------------------------
301049
3692
Đây không phải là một cuốn sách mang tính giả trí, và không dành cho người ít đọc sách hoặc không đam mê đọc sách, vì đây là cuốn sách đòi hỏi phải đọc và suy nghĩ. Cộng thêm độ dày đồ sộ của cuốn sách, đúng là đáng đồng tiền bát gạo (giải thích nguyên nhân vì sao sách đắt như vậy). Nhưng thực sự là một cuốn sách đáng để đọc, nó sẽ làm bạn thay đổi suy nghĩ nhiều lắm đấy. Đúng là trong cuộc sống hiện tại thì khả năng vượt qua nghịch cảnh, biến nghịch cảnh thành điều có lợi cho mình là bài học không thể thiếu. Và thực sự theo mình cuốn sách này thật sự là một tài sản quý giá.
5
593166
2015-09-14 14:00:02
--------------------------
300288
3692
Tiêu đề chính lả 1 trong những ý nghĩ thôi thúc tôi mua nhưng sau khi nhìn độ dày và dài của cuốn sách mà tôi thấy ... nản thêm với vốn thời gian của mình. Dù vậy cũng đã đọc được kha khá và muốn khuyên các bạn mua + chịu khó đọc hiểu và tư duy sâu.

Tôi rất thích những cuốn sách có lối tư duy lạ hơn so với mình thường thấy, nó giống như 1 khe hở để mình *think outside the box*, mở rộng tư duy và xuy xét mọi việc đa chiều toàn diện hơn.  
5
60707
2015-09-13 21:02:39
--------------------------
300125
3692
Mình đọc trên Tony buổi sáng biết về quyển sách. Sách khá mắc, chất lượng quốc tế phải lấy giá quốc tế ^^. Lần đầu cầm cảm thấy dày hơn mình nghĩ, giấy xốp nên tuy tới 600 trang mà rất nhẹ. Nội dung khó hiểu phải đọc lại nhiều lần, khi hiểu rồi sẽ thấy thấm. Cùng tác giả "thiên nga đen" nên là một tác phẩm đòi hỏi trầm ngâm, chiêm nghiệm nhiều. Sách này nên để dành, đọc và suy ngẫm từ từ. Hi vọng cuốn sách sẽ giúp cho nhiều bạn giải quyết vấn đề trong cuộc sống.
4
59986
2015-09-13 18:59:38
--------------------------
299235
3692
Với quyển sách này, bạn sẽ có rất nhiều lúc khó hiểu vì lối viết với nhiều điển tích và thuật ngữ chuyên của tác giả. Nhưng nhìn chung, sách viết về những vấn đề rất thực tế và mang tính hệ thống. Những điều tưởng như tiêu cực, gây hại cho tập thể, cho cái chung đôi khi lại mang tính chất quan trọng và tất yếu phải xảy ra để thúc đây sự phát triển chung. Sau "Thiên nga đen", Nassim Nicholas Taleb lại tiếp tục đưa chúng ta đến với những phân tích và suy nghiệm khác biệt của ông đối với nhiều vấn đề tưởng như bình thường, bền vững nhưng lại ẩn chứa nhiều nguy hại.
Sách rất dày, bìa đẹp, có bookmark, là quyển sách nên mua để đọc và suy ngẫm.
4
102118
2015-09-13 08:14:57
--------------------------
298326
3692
Mình tìm mua cuốn sách này từ việc giới thiệu qua cuốn sách Tony Buổi Sáng. Ngay từ tiêu đề Khả năng cải thiện nghịch cảnh, đã làm cho tôi nhận thấy cuốn sách đáng mua. Và đúng như vậy, nội dung và tiêu đề đều trùng khớp, xoay quanh cuốn sách là những vấn đề trong cuộc sống mà đôi khi mình chưa biết cách ứng phó, giải quyết sao cho hợp tình hợp lý, sao cho đúng đắn nhất. Tác phẩm dày tuy nhẹ vì dùng giấy vàng xốp nhưng với giấy vàng xốp thì mình không thích lắm, vì khá mỏng, và làm cuốn sách giảm chất lượng. Hi vọng những lần tái bản tới sẽ có loại giấy tốt hơn, in đẹp hơn. Cuốn sách rất đáng để đọc các bạn nhé!
4
575705
2015-09-12 17:00:23
--------------------------
293434
3692
quyển sách khá dày và nặng nhưng đặt biệt nội dung của nó làm cho tôi có cái nhìn nhiều chiều hơn về cuộc sống. với nội dung đồ sộ, tôi tin đây sẽ là một quyển sách sẽ giúp ích được cho rất nhiều bạn có thể vượt qua được những khó khăn thử thách trong cuộc sống này. khi trải nghiệm từng trang sách, tôi có cảm giác như đó là những việc mà chính bản thân tôi đã từng gặp phải. với những cách giải quyết thông minh của tác giả, tôi cảm thấy tại sao mình lại không có quyển sách này sớm hơn.chúc mọi người có những trải nghiệm thú vị khi đọc sách! quá đó, cảm ơn tác giả đã mang đến cho tôi cũng như các bạn khác những trải nghiệm và kinh nghiệm thực sự có ích.
5
571094
2015-09-08 12:38:41
--------------------------
292169
3692
Đúng với tên gọi của sách Khả năng cải thiện nghịch cảnh, cuốn sách đem đến cho bạn đọc một cái nhìn đa chiều về cuộc sống giúp nâng cao năng lực thích ứng của bạn đọc với những chia sẻ phong phú của tác giả. Cuốn sách là một hành trang hữu ích cho các bạn trẻ trước khi dấn thân vào con đường đầy chông gai của mình, sách dày nhiều chữ các bạn nên đọc từ từ khám phá hết nội dung sẽ rất thấm. Chúc các bạn có một trải nghiệm thật thú vị với cuốn sách. Cảm ơn tác giả.^^
4
471238
2015-09-07 07:15:06
--------------------------
290727
3692
Cuốn sách khá dày khi lần đầu tiên được cầm.Lần đầu đọc cảm thấy có một số thuật ngữ hơi khó hiểu, nhưng dần dần thấm đâm ra nghiện. Đây là cuốn sách nên có trong tủ sách nhà bạn, giúp bạn cách cải thiện nghịch cảnh, khả năng thích ứng cũng như cho bạn những lời khuyên thực sự. Nội dung lúc đầu khá khô khan cho những ai ít đọc sách thể loại này. Khuyến cáo trước đây là sách có nội dung khá đồ sộ, không có tính giải trí cho nên sẽ khá tốn khá nhiều thời gian của ban. Chúc mọi người thành công .
5
151541
2015-09-05 18:27:29
--------------------------
290480
3692
Tôi thật choáng khi lần đầu tiên cầm trên tay mình cuốn sách dày đến như vậy. Nó cũng chính là một trong những nghịch cảnh của tôi vì mắt tôi bị cận cộng thêm có thói quen đọc một lát là thiu thiu ngủ. Nhưng chính lúc này tôi lại nhìn lại tiêu đề của cuốn sách, từ đó đọc một mạch vài chục trang luôn, chính những lúc như thế này mới rút ra cho mình bài học, khó khăn càng lớn thì thành công sẽ càng lớn, cảm ơn cuốn sách và tác giả, tuy chưa thể đọc xong sách 1 cách liền mạch nhưng phần nào đó đã đem lại cho tôi kiến thức vô tận.
5
411001
2015-09-05 13:56:16
--------------------------
290475
3692
Vui mừng vì được nhận hàng sớm hơn dự kiến, sách viết nhiều khi cũng gần với những gì xảy ra trong cuộc sống nhưng theo cách nhìn nhận khác không mỏng manh dễ vỡ, rất ấn tượng. Ban đầu mình thấy giống như bài toán quy hoạch tuyến tính vậy, càng đọc, mình càng có thêm những suy nghĩ mới hơn, nhìn nhận khác hơn về những thứ xảy ra quanh mình, sách bao trùm mọi khía cạnh trong cuộc sống, dù ai làm nghề gì, trong lĩnh vực nào cũng sẽ tìm thấy cho mình khả năng vượt lên hoàn cảnh khó khăn, vượt lên chính mình, sống tốt hơn, có ích hơn cho mình, người thân và cộng đồng
5
723199
2015-09-05 13:46:13
--------------------------
290311
3692
sau đây tôi sẽ kể cho các bạn nghe về cuốn sách... à mà thôi, nó dài lắm... thực sự khá dài..hơn 600 trang, toàn chữ với chữ... chi chít... 
mình không thể đọc cuốn này nhanh được, nó khá là khó hiểu, cần phải có 1 chút liên tưởng, tư duy.. hy vọng các bạn tìm thấy thứ bổ ích cho mình trong cuốn sách này! có nhiều điều hay ho trong cuốn sách này, nó giúp chúng ta đối mặt với những thách thức, cũng như những nghịch cảnh, tìm ra một hướng giải quyết tốt nhất t
4
785729
2015-09-05 11:19:58
--------------------------
290287
3692
Tôi quyết định mua “Khả Năng Cải Thiện Nghịch Cảnh” của tác giả Nassim Nicholas Taleb bởi ấn tượng từ tác phẩm khá hay “Thiên Nga Đen”. Thêm vào đó, tựa đề cuốn sách đặt ra vấn đề cũng rất hấp dẫn tôi. Tuy mới đọc được một ít thôi, nhưng cuốn sách khá lôi cuốn tôi. Bìa sách thiết kế cũng được, chất lượng giấy tốt. Chỉ là, do không coi số trang trước khi mua nên khá bất ngờ bởi sách khá dày và nặng. Để đọc cuốn sách này, tôi nghĩ cần có nhiều thời gian để suy ngẫm nhiều hơn thì mới hiểu được một phần nào của nó.
5
276840
2015-09-05 11:04:34
--------------------------
290262
3692
Cuốn sách này của Taleb cho ta cái nhìn mới (mặc dù không hề mới) về cách mà thế giới thật sự đang vận hành, mà có thể lâu nay ta không biết hoặc tưởng như đã biết. Nội dung bao quát khá rộng nhiều lĩnh vực trong cuộc sống, mà để hiểu hết thì ta phải đọc các sách trước của ông viết, hiểu biết về kinh tế và có kiến thức về lịch sử văn minh và thần thoại Hy Lạp La mã,... Nhưng tựu trung lại vẫn có thể hiểu được, cũng chính vì thế mà khi đọc ta có thể bị shock một chút với những nhận định của tác giả, có khi cảm thấy trái ngược. Vì vậy, tốt nhất nên đọc tác phẩm này với một thái độ khách quan, nhìn nhận nhiều chiều để có thể cảm nhận đầy đủ về tác phẩm này.
5
762754
2015-09-05 10:47:32
--------------------------
284762
3692
Một cuốn sách khi cầm trên tay tôi đã bị choáng, sách dày quá, đã vậy chữ lại nhỏ, hơi khó đọc một chút, nhưng phần nội dung mới là phần thu hút tôi.
Bỏ qua những khái niệm học thuật khó hiểu, đôi khi gây rối cho độc giả, thì cuốn sách này hay ở chỗ nó chỉ ra cho mình những khó khăn trong cuộc sống, trong công việc,... và từ đó đưa ra những cách giúp ta có thể vượt qua những khó khăn đó, cải thiện nghịch cảnh của bản thân để rồi có thể đứng dậy bước tiếp trên con đường phía trước.
Đây là một cuốn sách hay, hữu ích, giúp cho chúng ta có thêm động lực vượt qua trước những nghịch cảnh, khó khăn trong cuộc sống.
5
27847
2015-08-31 11:17:02
--------------------------
284596
3692
Đây là một cuốn sách rất hay, khi cầm vào đọc nó mình cảm tưởng như một chân trời mở ra trước mắt, Khả năng cải thiện nghịch cảnh là một cuốn sách rất khác biệt, nó nói về những chân lý, những trường hợp xảy ra trong đời sống nhưng chúng ta khó nhận biết được. Trong cuộc sống tấp nập hối hả hiện nay thì khả năng vượt qua nghịch cảnh, biến nghịch cảnh thành điều có lợi cho mình là không thể thiếu được. Cuốn sách này bao gồm rất nhiều lĩnh vực, và do đó cuốn sách khá dày, ở phần cuối còn có những bài phân tích bằng toán học nên bạn nào học về những phần này có thể hiểu sâu hơn :D. Tuy nhiên đây là một cuốn sách khó hiểu, một lời khuyên bổ ích là đọc 2 lần cho những phần đầu để nắm được ý cốt lõi của sách và sau đó đọc tiếp những phần sau, và tuy nhiên, những cuốn sách thế này nên được đọc đi đọc lại nhiều lần :D
5
643634
2015-08-31 07:53:26
--------------------------
284235
3692
Tổng quan cuốn sách dày, nhìn chữ cũng đủ biết là loại sách để đọc và suy ngẫm. Tuy chưa thật sự đọc xong (vì  đọc xong còn phải đọc lại cho ngấm) nhưng những gì đã đọc được từ cuốn sách này mình thấy những bạn trẻ nên trang bị cho mình. Nó thật sự hữu ích cho những người đang gặp khó khăn, đang mất phương hướng trong cuộc sống (Nói thế những ai chưa gặp khó khăn thì cũng nên trang bị kiến thức trước nghen ^^ ) Tuy không phải là thể loại ai cũng thích nhưng những nghiền ngẫm những kiến thức trong này đi. Thật sự không phí thời gian đâu.
5
636088
2015-08-30 19:48:52
--------------------------
283515
3692
Mình mua sách này vì sách nằm trong Top nên muốn đọc thử với lại tựa đề khá thuyết phục mình. Mình đang cần tìm hiểu về những vấn đề này. Cuốn sách dày nhưng nhẹ, giấy màu vàng nên đọc đỡ bị mỏi mắt. bìa được bọc cẩn thận. Khi rơi vào nghịch cảnh không phải ai củng biết cách ứng xử sao cho phù hợp,cảm thấy bối rối không biết  làm thế nào để cải thiện nghịch cảnh của bản thân mình và vươn lên từ nghịch cảnh ấy. Cuốn sách khá dày tuy nhiên nếu bạn kiên trì thì sẽ tìm hiểu được những chân lí chứa đựng bên trong. 
4
454402
2015-08-30 02:34:40
--------------------------
281914
3692
Sách rất dày nhưng nhẹ, cầm quyển sách không cảm thấy mỏi tay. Chữ nhỏ nên số lượng chữ cả cuốn sách rất lớn, nội dung truyền tải tương đối đồ sộ. Cảm nhận đầu là sách không thể đọc nhanh được. Cái mà tôi cảm thấy giá trị của cuốn sách chính là hiện tại tôi cũng đang rơi vào khủng hoảng, nghịch cảnh đến bất ngờ. Người ta vẫn thường nói, vào lúc nào đó trong cuộc đời có thể có một quyển sách đủ khả năng thay đổi cả cuộc đời bạn. Vô tình quyển sách lại đến với tôi đúng lúc. Tôi đang cố lĩnh hội và hi vọng mình có thể vượt qua được thách thức ở phía trước.
5
723697
2015-08-28 19:57:06
--------------------------
279919
3692
Cảm giác khi cầm trên tay là sách khá dày , giấy khá ok nhưng mình chưa hài lòng chất lượng in lắm , nhiều chỗ mực in k dc rõ ràng và đậm . khi đọc lướt qua thì thấy kiến thức tác giả trình bày trải rộng trên nhiều lĩnh vực , các biểu đồ , các công thức vi phân phức tạp , với những người k chuyên sâu về nghiên cứu (như mình) thì chỉ nên đọc để nắm nội dung và ý đồ tác giả muốn truyền tải thôi . với các bạn có chuyên môn về xác xuất thống kê hoặc toán + kinh tế thì có lẽ sẽ phân tích sâu và nắm được nhiều nội dung hơn . :)
4
730803
2015-08-27 11:20:39
--------------------------
279126
3692
Đây là một quyển sách mang tính học thuật cao,khối lượng thông tin kiến thức đồ sộ nên chắc chắn là không phải loại sách đọc để giải trí hay để giết thời giờ. Người đọc dễ bị "ngốt" ngay phần dẫn nhập nhưng sau đó thì sẽ thấy dễ đọc hơn. Kinh nghiệm của mình là nên xem qua phần từ ngữ học thuật, phụ lục ở phần cuối sách trước và trong lúc đọc (nếu cần). Sách làm thay đổi tư duy, quan điểm của mình về nhiều thứ trong cuộc sống, có những cái tưởng như là quy luật nhân quả nhưng chỉ là hiện tượng phái sinh. 
Sách trình bày đẹp, bìa cứng nhưng trang giấy mỏng, chữ in cũng hơi nhỏ. Lúc mua sách còn mới nguyên trong bọc ni lông kín và giá cả thì không thể tốt hơn khi mua trên TiKi. 
5
349864
2015-08-26 15:22:32
--------------------------
275815
3692
Cảm nhận của mình khi nhận sách là sách khá dày nhưng nhẹ, nội dung rất nhiều và đọc hơi lâu ^^! không biết khi nào mình mới đủ thời gian đọc hết nhưng khi đọc được vài chương đầu  và mục lục mình thấy sách rất hay, nó mang đến cho mình cái nhìn mới về sự việc mình vốn quen thuộc và cách giải quyết mới hơn.Khuyến cáo dành cho những bạn ngán chữ và nội dung hơi khó nhai vì mình vẫn đang cố gắng đọc hết nó.hihi
4
214842
2015-08-23 11:34:02
--------------------------
274712
3692
Cuốn sách đưa cho ta thấy những cái nhìn mới về những sự việc xảy ra xung quanh ta, hay rộng ra là trên thế giới. Nó có thể phá vỡ những quan niệm của chúng ta. Có những thứ ta đã thấy nó xảy ra nhưng không biết cách gọi tên nó thì bây giờ đã hiện ra dưới tên "Khả năng cải thiện nghịch cảnh", "Tính mỏng manh", ... Đây là 1 cuốn sách đầy tính học thuật và có nhiều đoạn rất khó hiểu, không biết tại tác giả hay người dịch. Giấy có màu vàng giúp mắt đỡ mỏi khi đọc nhưng giấy thì hơi quá mỏng so với những cuốn sách khác của mình. Về nội dung thì đây là 1 cuốn sách đáng mua
5
509506
2015-08-22 10:18:05
--------------------------
270872
3692
Nội dung mang đến những cái nhìn mới mẻ cho người đọc, có nhiều thứ trước đây bạn đã thấy nó diễn ra nhưng bạn không biết rằng nó đã diễn ra theo quy luật. Khả năng cái thiện nghịch cảnh đã làm điều đó. Tôi cảm thấy trở nên hiểu biết hơn khi được đọc cuốn sách này. Có thể nội dung đôi lúc khó hiểu nhưng thật đáng để tìm hiểu và thấm nhuần nó. Thay vì đọc báo lá cải dễ hiểu nhưng không đọng lại kiến thức nào thì hãy bỏ chút thời gian tìm hiểu nội dụng cuốn sách này. Cái gì khó thì mới đáng quý.
5
65619
2015-08-18 17:45:25
--------------------------
269386
3692
Mình biết được cuốn sách này qua Dượng Tony. Đúng là sau khi mua sách mình mới biết được sách dầy như thế nào. Nhưng chất lượng giấy rất tốt, giấy dầy vừa phải, màu vàng đọc ko nhức mắt, và đặc biệt sách dầy nhưng rất nhẹ. Về nội dung thì mình chưa có đủ thời gian để đọc hết, nhưng mình lướt sơ mục lục và lướt sơ sách thì thấy trong đây rất nhiều kiến thức, nhiều lĩnh vực và cần rất nhiều thời gian để ngẫm nghĩ cũng như thấm thía các bài học. Mình tin đã lựa chọn đúng! 
5
435271
2015-08-17 12:49:37
--------------------------
263493
3692
Điều phải cảnh báo trước là quyển sách này rất khó hiểu và chỉ thật sự thích hợp với độc giả đam mê khám phá những tri thức mới. Không hiểu do tác giả hay do người dịch nhưng nhiều đoạn đọc mãi vẫn không hiểu. Qua những trang sách có thể thấy sự uyên bác của tác giả khi đề cập tới nhiều lĩnh vực cùng một lúc như sinh học, kinh tế, triết học, lịch sử, văn học.... và trình bày nội dung rất tỉ mỉ, chi tiết với hình vẽ, chú thích. công thức, phụ lục đến mức tôi tự hỏi ông là giáo sư ở lĩnh vực gì. Thật không dễ để đánh giá nội dung của quyển sách này (vì tôi vẫn đang nghiền ngẫm nó đây) nên tôi nghĩ tốt hơn là dành cho độc giả tự khám phá vậy. Với các khuyến mãi của Tiki tôi mua được quyển sách này với giá 135k và tôi thật sự hài lòng vì sách mới nguyên trong bao plastic, tiết kiệm rất nhiều so với mua ở nhà sách.  
5
701009
2015-08-12 16:19:36
--------------------------
262065
3692
Cuốn sách này làm tôi thấy mình trưởng thành hơn hẳn. Trước đây là một cô gái yếu đuối luôn trong vòng tay bao bọc của cha mẹ và đối với tôi cuộc sống ngoài kia thật khắc nghiệt. Tôi luôn tự ẩn náu mình trong vỏ bọc của bản thân, tôi ít tiếp xúc với mọi người vì sợ họ làm mình tổn thương, việc đi làm thêm đối với một cô tân sinh viên thật xa lạ trong khi lũ bạn tôi đã rất quen với công việc đó rồi, dù cố gắng nhưng vẫn không làm được...Đó là những nghịch cảnh .Khi đọc quyển sách này , tôi thấy mình có một sự đồng cảm lạ lùng với tác giả. Đọc đi rồi ngẫm lại, tôi thấy thật tâm đắc. Tôi yêu quyển sách này.
5
734301
2015-08-11 16:53:47
--------------------------
257401
3692
Cuốn sách khiến người đọc nhìn nhận thế giới theo nhiều chiều hướng khác nhau. Nó giúp bạn có thêm những triết lý, hình thành thêm tư tưởng cho bạn. Tuy nhiên, nội dung trong cuốn sách này hơi khó hiểu. Bạn sẽ phải đọc đi đọc lại nhiều lần thì may ra sẽ nắm bắt được ý tác giả. Cuốn sách giới thiệu cho bạn những khả năng mà khi thất bại bạn sẽ tìm được lối thoát cho mình. Không có thất bại nào có thể đánh gục được bạn. Đó là đại ý của cuốn sách. Chúc bạn vui vẻ với cuốn này!
5
672511
2015-08-07 17:09:38
--------------------------
255859
3692
Dù mình chưa đọc Thiên Nga đen nhưng nhìn bề dày của cuốn sách này mình thực sự rất ấn tượng và hơn thế nữa lượng kiến thức mà tác giả cung cấp cũng rất phong phú, chính xác thì những ai dù đi tìm những chân lý, triết lý, quy luật cuộc sống hay đang chuẩn bị khởi nghiệp, đã khởi nghiệp, sẽ khởi nghiệp cũng rất phù hợp.
Có những lúc đi ngược với những suy nghĩ thông thường, làm một cú lội ngược dòng lại mang đến những kết quả bất ngờ.
Sách do NXB Trẻ xuất bản thì về nội dung không còn gì bàn cải nữa, Tiki giao hàng đến, bìa sách còn được bọc trong bao nilong mình rất thích ^^
5
90063
2015-08-06 14:19:05
--------------------------
255157
3692
Hầu như bất kể ai trên thế giới này đều có lúc rơi vào hoàn cảnh khó khăn. Nghịch cảnh- đó là từ người ta hay nói khi rơi vào hoàn cảnh ấy. Nghịch cảnh ấy có thể về kinh tế, tiền bạc, tình yêu, hôn nhân hay gia đình hay bất kì thứ gì mà người ta cho rằng đưa nó đưa họ tới khó khăn. Trong Khả năng cải thiện nghịch cảnh này, Taleb tác giả nổi tiếng với Tác phẩm Thiên Nga Đen đã có những định hướng để chúng ta có khả năng cải thiện hoàn cảnh khó khăn khi nhưng ta gặp phải dù chủ quan hay khách quan, Đây thật sự là một quyển sách bổ ích cho những ai đang gặp kho khăn muốn vượt qua hay những người dù chưa đói mặt  khó khăn đáng kể nào nhưng muốn chuẩn bị cho mình 1 tâm thế để vượt qua nhẹ nhàng nhất. Cuốn sách nầy thật sự xứng đáng có trên bất kì kệ sách nào.
4
105202
2015-08-05 20:03:12
--------------------------
254645
3692
Tôi đã mong chờ quyển sách để mua có lẽ ban đầu bởi tầm ảnh hưởng của tác giả. Tôi hy vọng mình sẽ có thêm những kiến thức bổ ích và một phần cũng tò mò về lối viết của tác giả. Tôi đã không thất vọng khi sở hữu quyển sách quí báu, quyển sách như một cánh cửa mở ra một tầm nhìn khác, mới mẻ một cách khoa học. Tôi sẽ cần nhiều thời gian để nghiệm hết từng ngôn từ của sách, để mang chúng vào cuộc sống thực tiễn, áp dụng để mang đến những quyết định thành công trong tương lai.
Cảm ơn tác giả! Cảm ơn TIki đã mang sách đến người đọc.
5
151189
2015-08-05 13:45:21
--------------------------
254372
3692
Xương sống của xuốn sách là tính (từ) Antifragile, nghĩa là tính chất (khả năng) trở nên tốt hơn, hoàn thiện hơn sau khi trải qua các biến động tiêu cực, biến cố ngẫu nhiên nhỏ. Tính chất này được tác giả phân tích và áp dụng vào gần như mọi lĩnh vực, hiện tượng và sự vật trong cuộc sống. Một trong các bài học chính rút ra từ các lập luận trên: Đừng nên can thiệp quá nhiều vào mọi chuyện, đừng áp đặt mọi chuyện theo một mô hình nhân tạo theo ý muốn chủ quan của mình (thường là yên bình, êm ả, tuyến tính)
5
81607
2015-08-05 10:26:55
--------------------------
252565
3692
Đọc cuốn sách này và nhận thấy tác giả có một quan điểm tiếp cận với các triết lý cuộc sống rất lạ, giọng văn khá mạnh và cuốn hút. Quan điểm về sự đối lập của mỏng manh và khả năng cải thiện nghịch cảnh của tác giả rất mới. Cách tác giả thuyết phục về cách cần phải thay đổi để có thể chống chọi (mạnh mẽ) hoặc thậm chí hưởng lợi từ nghịch cảnh khá thuyết phục. Mặc dù vẫn có những quan điểm tôi không đồng tình lắm. Nhưng nhìn chung đây là một cuốn sách hay, đáng để đọc, để tham khảo và nghiền ngẫm. Hy vọng sắp tới có thể đón đọc được thêm nhiều tác phẩm khác của Taleb thông qua Tiki.
5
671015
2015-08-03 19:33:11
--------------------------
251637
3692
Lướt trên tiki thì tình cờ thấy được cuốn sách này,xem tựa thì cũng thấy khá hay,nên thử mua về nghiên cứu ! Công nhận là không hề lãng phí tiền và hối hận khi đặt mua ! Một quyển sách vô cùng hữu ích và thực tế,mới nhìn thì thấy dày quá,không biết sẽ thế nào,đọc rồi thì mới thấy đúng là cần phải tập trung cao độ thì mới hiểu được vấn đề được đề cập đến,đọc quyển sách này không đơn thuần là đọc,mà phải nghiền ngẫm,phải ngấu nghiến thì mới rút ra được nhiều bài học đáng giá,đang còn là một sinh viên,nên có thể không thấu hiểu hết được,nhưng nó rất bổ ích cho tương lai sau này,rất cần nhà xuất bản mua bản quyền và dịch nhiều hơn những đầu sách đáng giá thế này 
5
516354
2015-08-03 10:20:05
--------------------------
251390
3692
Nói về Nassim Nicholas Taleb thì khỏi cần nghi ngờ rồi,một tác giả nổi tiếng thế giới với những tư tưởng rất thực tế. Tôi đã đặt mua ngay mà không hề ngần ngại điều gì,nó chắc chắn sẽ là một bài học đáng giá cho những ai tin vào tương lai,vào những nghịch cảnh vốn dĩ không nên xảy ra. Ai rồi cũng vậy thôi,một lần trong đời có nhưng ý nghĩ điên rồ khi nghịch cảnh đến.Vậy nên,bạn ạ! Hãy cầm nó trong tay để dẫn dắt bạn vào con đường vượt lên nghịch cảnh.Tôi chắc bạn sẽ không hối hận khi mua :)
5
188158
2015-08-02 19:28:26
--------------------------
249471
3692
Điều đầu tiên là bạn sẽ choáng với độ dày của quyển sách. cùng độ nhẹ của nó nữa...  Cộng với tiêu đề sẽ cảm thấy vô cùng khô khan. Tuy nhiên, hãy đọc vài trang đầu, bạn sẽ có một cái nhìn khác với quyển sách. Đây thực sự là một quyển sách hấp dẫn, bạn sẽ không ngừng đọc đi đọc lại để nghiền ngẫm những quan điểm của tác giả muốn truyền đạt, đây không phải là những lời khuyên nửa vời như nhiều sách khởi nghiệp khác, nó là trải nghiệm mà có thể ai cũng đã có thể đã trải qua. Tác giả còn truyền cảm hứng, suy nghĩ tích cực, tự tạo động lực cho bản thân để vươn lên.
Lâu lắm rồi sau quyển đắc nhân tâm và quẳng gánh lo đi và vui sống mình mới có cảm hứng muốn đọc đi đọc lại 1 quyển sách như vậy. 5 sao
Recommend thêm quyển Thiên nga đen cho những ai chưa đọc sách của tác giả
5
324739
2015-07-31 16:54:25
--------------------------
248527
3692
Cuộc sống vốn dĩ nhiều gian nan,thử thách,đôi lúc gặp nghịch cảnh là điều khó tránh khỏi,đặc biệt ở lứa tuổi trẻ.Cuốn sách này như một người bạn có thể giúp bạn lấy lại tinh thần,giúp bạn có thể thêm hy vọng,năng lượng tư duy tích cực.những điều cần thiết để chúng ta khởi đầu lại.Có thể nói tác giả Nassim Nicholas Taleb  đã giúp người đọc có thể hiểu thêm những khía cạnh khác của thất bại,của nghịch cảnh,chúng không kéo bạn lại mà chỉ là những viên gạch có thể nâng bạn những vị trí cao hơn.Một quyển sách đáng đọc.
5
249854
2015-07-31 10:03:23
--------------------------
246662
3692
Cuốn sách " Khả năng cải thiện nghịch cảnh- Hưởng lợi từ hỗn loạn" của Nassim Nicholas Taleb là cuốn sách hay mà tôi tìm kiếm ở các hiệu sách tại quê tôi không có bán, thật may mắn khi tôi mua được cuốn sách này từ Tiki. Các bạn giao hàng đúng hẹn, chất lượng giấy rất tốt. Với một người không dùng thẻ ATM để thanh toán như tôi thì hình thức giao hàng-thanh toán của các bạn làm tôi rất hài lòng. Cảm ơn Tiki, chúc các bạn thành công để đem đến cho khách hàng chúng tôi nhiều giá trị hơn nữa.
5
722668
2015-07-29 18:22:18
--------------------------
246551
3692
Nhận được cuốn sách hơi choáng bởi nó dày quá. Mà mình có một bất cẩn là không xem số lượng trang trước. có cảm giác hơi ngán khi đọc những trang đầu bởi do lối viết cùng một phần là dày quá. Khoảng 30 trang đầu đọc đã mất 4 ngày. Tuy nhiên cuốn sách này cần đọc nhiều lần và nghiền ngẫm thì mới thấy được cái hay để học hỏi. Cũng không phải là sách giải trí nên theo mình là rất kén người đọc. nhận sách đã hơn 1 tuần nhưng mới chỉ đọc được 30 trang sách. Cũng ráng nghiền ngẫm để hiểu ý nghĩa. Mới chỉ rút ra chút kiến thức rất nhỏ, nhưng đáng giá.
4
593897
2015-07-29 18:13:20
--------------------------
246227
3692
Sống trong xã hội đầy tính ganh đua, đôi lúc khiến tôi cảm thấy mệt mỏi. Tôi cảm thấy mình không đủ điều kiện để có thể vươn lên như các bạn cùng lứa.

Sách đã hướng một cái nhìn khác đi, giúp tôi nhận ra mỗi người la một phần của xã hội, và không ai giống ai. Mỗi người có một hoàn cảnh khác nhau, nhưng nếu có cái nhìn tích cực vào bản thân, và biết dựa vào điều kiện khách quan để vươn lên, bạn vẫn có cơ hội để thành công. 

Không hiểu do là sách dịch hay cách hành văn của tác giả (cũng có thể do hiểu biết hạn chế của bản thân) khiến giọng văn có vẻ khô khan, thiếu liên kết trong câu.
5
507693
2015-07-29 17:46:25
--------------------------
242141
3692
Sự thật là tôi mua Khả Năng Cải Thiện Nghịch Cảnh một phần cũng là do quyển sách này liên tiếp xuất hiện trong top bán chạy của Tiki và tựa sách cũng khiến tôi hơi tò mò nên khi nhận được hàng vào buổi sáng là ngay tối đó tôi đã ngấu nghiến đọc. Và nó đã không làm tôi thất vọng!

Quyển sách khá dày, nó có thể làm bạn cảm thấy ngán khi cầm trên tay, nhưng tin tôi đi, một khi bạn đã đọc và ngấm những trang đầu tiên thì bạn rất khó buông xuống. Xuyên suốt quyển sách là những tình huống, những vấn đề, những "nghịch cảnh" mà bất cứ ai muốn trưởng thành và hoàn thiện bản thân mình đều phải trải qua. Thêm nữa, Khả Năng Cải Thiện Nghịch Cảnh không đưa ra những lời khuyên sáo rỗng và tầm thường, mà có khả năng truyền thêm sức mạnh và niềm tin để bạn vượt lên chính bản thân mình trước mọi vấn đề của cuộc sống. Rất hay và ý nghĩa!
5
355583
2015-07-26 10:01:07
--------------------------
237285
3692
Đã đi tới gần nửa quyển sách, và mình cảm thấy rất lý thú ở quyển sách, kiến thức được đưa đến bao la cùng với một mục tiêu là "Cải thiện nghịch cảnh". Và càng ngày những vấn đề được đề cập càng lớn và đọc phải vận dụng trí não tập trung cao độ mới có thể hiểu được vì là một cuốn sách khó. 
Có rất nhiều triết lý đúng đắn rút ra và áp dụng được nhiều trong cuộc sống và kinh doanh. Mình so sánh với những tư tưởng từ những quyển sách khởi nghiệp cũng như tinh thần kinh doanh thì thấy được nhiều sự phù hợp và hợp lý được trình bày theo cách khác nhau nhưng suy cho cùng cũng đưa đến một kết quả. 
Một cuốn sách "trang nghiêm" và mình vô cùng yêu thích.
5
74132
2015-07-22 12:56:22
--------------------------
233860
3692
Mình mua quyển sách này vì đọc được bài giới thiệu của Tonybuoisang. Quả thật là lúc cầm quyển sách lên đọc ở những trang đầu tiên là mình không dứt ra được. Chưa bao giờ mình đọc một tác phẩm phong cách triết học mà lại xúc động như vậy. Cảm giác giống như chạm tay được vào chân lý vậy.
Mình thật sự khâm phục sự uyên bác trong nhận thức và tri thức của tác giả. Nội dung cuốn sách là một tư tưởng hoàn toàn mới.
Mình chưa đọc hết quyển sách, vì đây là một quyển sách khó đọc, nên mình đọc rất chậm, có những trang mình phải đọc đi đọc lại nhiều lần mới có thể hiểu được. Mặc dù viết theo phong cách như triết học, nhưng đọc không hề thấy chán. 
Sau khi đọc được vài chương đầu, mình có cách nhìn nhận và hành động tích cực hơn trong cuộc sống. 
5
80209
2015-07-19 22:50:16
--------------------------
225366
3692
Cùng tác giả của cuốn "Thiên Nga Đen", tuy nhiên lần này Nassim không dự đoán bất cứ con Thiên Nga Đen nào, nhưng ông đã đưa ra cách để đối phó và thậm chí là hưởng lợi từ bất cứ sự bất ổn nào- bất cứ con thiên nga đen nào. Ông tập trung vào tất cả khía cạnh trong cuộc sống và đây sẽ là cuốn sách bạn phải đọc đi đọc lại và nghiền ngẫm nhiều lần, và đó chính là cái hay của cuốn sách này, không kêu gọi bạn hãy làm gì, nhưng bằng cách kể lan man ấy lại đưa vào trong vô thức những suy nghĩ và hành động giúp bạn đối phó với nghịch cảnh. Và thường thì những thứ giá trị thật sự sẽ không dễ dàng với tới được, nên đọc cuốn sách này, nếu bạn thật sự muốn mình trở nên mạnh mẽ, bạn phải kiên trì nghiền ngẫm cuốn sách thật kĩ.
4
109789
2015-07-10 11:34:14
--------------------------
208175
3692
Đừng để tên gọi của quyến sách làm bạn phớt lờ nó đi. Tên gọi nguyên bản tiếng Anh "Antifragile". Từ này thực chất tôi cũng chẳng biết dịch ra sao. Nó cũng chẳng có trong từ điển. Chỉ khi nào đọc rồi, thì tôi mới hiểu tại sao tác giả lại dùng Antifragile. 

Nassim Taleb được biết ở Việt Nam với tập sách "Thiên Nga Đen". Và "Khả Năng Vượt Nghịch Cảnh" này là quyển cuối cùng, và theo tôi là quyển hay nhất trong chuỗi sách phân tích về sự ngẫu hứng, và bất ổn định.

Phong cách viết có vẻ cộc cằn, và lan man như văn kể chuyện, nhưng Nassim Taleb đưa ra những ý tưởng cực kỳ tuyệt vời. Những ý tưởng có thể thay đổi thế giới. Những ý tưởng làm cho người đọc phải ngừng lại và ngẫm nghĩ. Nó vẫn còn dai dẳng trong đầu họ sau khi đã ngừng đọc thật lâu.

Nội dung của quyển sách chủ yếu phân tích về mọi sự vật - thiên nhiên, con người, nền kinh tế,... có thể hưởng lợi từ sự bất ổn định, và biến động như thế nào. Nội dung này có thể gói gọn lại trong 50 trang. Và phần còn lại tác giả đi đến những vấn đề ít liên quan hơn, và như muốn chứng tỏ rằng mình thông thái hơn những nhà kinh tế, chính trị gia, lịch sử gia, phân tích tài chính, và cả những nhà đạt giải Nobel,... Và không thể phủ nhận rằng, Nassim có một sự uyên thâm đáng kính trọng.

Quyển sách sẽ không làm bạn chán. Nó sẽ cho bạn một cái nhìn khác về thế giới, và vận dụng được những sự bất ổn, biến động để làm lợi cho mình. 

Quyển sách sẽ ít nhiều cho bạn những ý tưởng mới, và làm cho bạn thông minh hơn.
5
356193
2015-06-14 13:01:37
--------------------------
198679
3692
Sau khi đọc quyển này, cá nhân tôi xin đưa ra những nhận xét mang tính chủ quan của mình. Khả năng cải thiện nghịch cảnh cũng có nội dung thiên về khả năng thay đổi cuộc sống theo hướng tích cực sau những cú sốc, những bi kịch như Mặt phải nhưng Nassim Nicholas Taleb đã có cách tiếp cận khác với Adam J Jackson. Ông dẫn dắt chúng ta từng bước trong cuộc hành trình bằng cách lồng vào những câu chuyện cổ đại của Hy Lạp với những câu chuyện trong thực tại tưởng như không ăn nhằm gì với nội dung. Lối hành văn của ông trong quyển sách này cũng tựa tựa như quyển sách Thiên nga đen. Một cách viết mang phong cách triết gia, một phong cách rất đặc trưng của tác giả  Nassim Nicholas Taleb.
5
387632
2015-05-20 15:29:11
--------------------------
